或是對澳真不太理解丫埃 墨爾本悉尼雙城記

五月中決定裸辭之後，就即刻打上Asia Miles 出飛，將僅餘的45000里用左佢，好彩只係打左半個鍾就有人聽，補多$988稅成功出飛

雖然係45000里之下，舊制Asia Miles仲可以包埋去布里斯本同凱恩斯的內陸機，但因為去程同回程都冇位，可惜用唔盡張飛

Day 1
CX135 HKG-> MEL (19:05-06:15+1)

Day 2
墨爾本市區

Day 3
菲利浦島 Local Tour

Day 4
大洋路 Local Tour

Day 5
QF422 MEL->SYD (10:00-11:25) 悉尼市區

Day 6
藍山

Day 7
塔龍加動物園

Day 8
CX110 SYD-> HKG (07:35-15:20)

事前準備: 唱左700AUD，其實應該都唱多左幾多

10天 1.8GB 上網卡，係KXXXK買，機場拎，$100 (其實買貴左 )

毒向左走向右走冇乜野帶

公廁Lounge 好向左走向右走難食，野食全部凍向左走向右走哂
其實最主要想拎枝水姐，不過唔知點解臨上機要check 多次hand carry (應該因為飛澳洲)，結果被人丟向左走向右走左

等左呢個機會好耐，終於搭到A350

個mon真係好正，夠大夠流暢

開始天黑

想開套戲睇，迎來一段咁有意思嘅廣告，即刻cap低

We travel, not to escape life, but for life not to escape us.
For the new perspectives and what remains to be discovered.
For the experiences we've acquired and those still yet to come.

Ready to take off, Bye Hong Kong

冇期望嘅飛J餐

多得隔離兩位阿嬸，成程機都冇乜點訓，佢地真係可以傾足成程[fuck] ，包括好難得關哂燈嘅時候，點解依家新機設計都係要3個一排

早餐，西式同粥梗係揀西式，聽到空姐講西式所剩無幾

大雨到hi hi

雖然好多人都話CX空姐成日黑面，今次負責我呢區嘅空姐又幾好笑容，樣又唔差，有D似 viutv 嘅yoshi, ig:
所以CX之後嘅email 問卷，crew呢part我都比左9分

經過9個幾鐘機程，終於抵達

用特區護照入境，比人指左去自助入境果邊，我都係想儲個入境印都唔得
之後過海關都好順利，冇乜問野冇check行李，正式開始澳洲之旅!

過完關之後，就即刻係個gip度拎番件長袖衫著，由一個30度嘅地方去到得番7度嘅地方

跟住買Skybus車票，來回一次過買，約HK$230，車程30min

Skybus 嘅終站係southern cross 南十字星車站，如果你嘅酒店唔係呢度附近，Skybus 係仲有免費接駁服務去附近嘅地方，咁我就唔需要喇，因為酒店就係southern cross站嘅對面

Atlantis Hotel，今次會入住3晚，首先放低行李先，時間只係9am

之後就四周圍散策，率先去地標之一，弗林德斯車站Flinders Street station
可惜天陰陰，雨勢有時頗大，點影都唔靚

聯邦廣場Federation Square

Hosier Lane塗鴉巷

真係唔係好識欣賞

Royal Arcade 皇家拱廊

世界十大著名圖書館之一 維多利亞州立圖書館 State Library of Victoria

再去埋附近嘅維多利亞市場Queen Victoria Market
呢度真係乜都有，海鮮、肉類、蔬果、熟食

好出名嘅熱狗店，但唔係好識嗌，求其叫左個，盛惠AUD7.2，包皮好硬

大雨到hi hi，拿臨衝過橋嘅另一面嘅DFO outlet

正常大brand都可以係呢度搵到，Adidas Nike Vans New balance，值得一提嘅係Levis 做緊半價，AUD60 (~HK$350) 一條牛，即刻入左兩條

雖然已經到左lunch time，DFO入面亦都有food court，不過唔算好肚餓，所以就由佢，差唔多兩點就去酒店check in

約HK$600一晚，房都算幾大，不過打掃得唔乾淨，好明顯牆邊位有塵

澳洲酒店要注意嘅係，多數唔會提供牙刷牙膏，所以我都自備左，係估唔到淋浴露都冇，要用番梘

Book酒店嘅時候本身發現有奇怪位，一d比較平少少嘅酒店係冇free WiFi, 咁佢寫明冇，
我咪book其他貴少少嘅酒店，去到book呢一間自稱四星級兼有free WiFi 嘅洒店，DKLM，到頭來Free只係限速限量，其他額外收費，OK u win

係酒店休息到5pm，再次出發行半個鐘左右，到唐人街附近勇記越南河

去過越南之後，都對pho 念念不忘，一直都好想食返果種味道，可惜香港冇一間合格
至於墨爾本呢間，只可以話係貼近，不過湯底唔夠濃

食完之後，逛下附近幾條街同shopping mall，7pm就返酒店，因為真係好眼訓

Day 2 完

Day 3

一起身食返個酒店早餐先，冇為意book酒店果陣有冇包埋早餐，只係見佢房卡套寫breakfast available on G/F，咁咪入去食囉，最後食左三日，都係一模一樣嘅款式

係KXXXL book 左菲利浦島Phillip Island 1 day tour，佢地嘅partner go west 準時11:15am 係酒店門口接上車，司機兼任導遊，其實都唔係介紹左好多野，而架車嘅座位都幾窄

接齊所有團友都已經12點，有成一半人都係香港人，第一個景點彩虹小屋，好很多人，想影一張冇人嘅相都好難，但係導遊只係安排左逗留20min，好快行個圈影幾張相就要走

第二個景點 月光野生動物保育公園Moonlit Sanctuary Wildlife Conservation Park

原本都以為係一個普通動物園，但入到去發現袋鼠區係冇欄杆，佢地見到人就即刻衝過黎，第一下真係比佢地嚇親，大少少嘅袋鼠好似隻恐龍咁衝過黎，之後都試下摸下細隻D嘅袋鼠，都幾乖同可愛

臨走前睇左一場雀鳥show，都係介紹返一D特別品種嘅雀

第三個景點Nobbies諾比斯

正式踏入左菲利普島的西南面，據說呢度係海鳥的棲地，亦可以觀賞海豹
但係，導遊只係安排左逗留20min，而且個景吸引好多，冇留意有咩動物

最後一站 今日主角Penguin Parade

呢度就係睇企鵝返屋企，每一朝，企鵝都會成群結隊出海搵野食，直至太陽落山，佢地就會由大海返番沙灘上嘅洞穴

由於相機嘅光會令企鵝短暫失明，所以已經規定左唔比影相

係海邊坐左45min，同時間亦都吹左45min風，終於見到有企鵝上岸，佢地會睇情況，先決定向唔向前行，有時會好似嚇親無端端衝返落海

係看台上面，其實距離都幾遠，但原來由看台行返去出入口嘅路，企鵝仔都會一齊行，呢個時候先可以近距離睇下企鵝仔

官網圖片

最後搭兩個鐘車出返市區，時間都差唔多9pm，唯有係酒店附近買外賣，照燒雞飯(一D都唔覺有燒過)+天婦羅炸蝦 AUD13.9 (~HKD82)

Day 3完

留名~

Day 4

今日join左個大洋路1 day tour 中文團，一半人係講廣東話，一半人係講普通話，
首先集合地點係唐人街，由酒店行過去30min

車程都差唔多成2個鐘，亦都係司機兼任導遊，導遊會係一D景點放低我地，時間大約都係得20min

導遊係Apollo Bay放低我地，有1hour 食lunch，求其揀左一間中式餐廳食牛河，AUD17.8 (~HKD105)，好撚難食

向乜野左右走 高登咩

支持

食完飯就繼續出發，開開下車司機突然停車，同我地講有樹熊過馬路

之後就到今日重點十二門徒石

最後一個景點，洛克峽谷

其實跟中文團，本身都預左多大陸人，雖然今次只得一半，不過佢地真係唔係好理導遊講嘅集合時間，有時仲要遲十五分鍾，都幾無奈

返番市區之後，就到Melbourne Central Shopping Centre 食呢間被譽為澳洲最好食漢堡包

可以比你自己揀想要咩包皮

唔係好睇得明個menu，求其叫左個+薯條 AUD18 (~HKD106)

Lm 加速

LM
8月去Melbourne 10日
幾年前探親去過一次,無去過乜野地方,
今次諗緊去唔去Philip island
想去puffing billy 同 Sovereign Hill

Melbourne 景點選擇唔多，去10日應該都係去呢d地方
Philip island值得一去嘅，可惜唔可以影下企鵝
puffing billy 我出發前睇到notice話之前有意外，所以唔可以伸手腳出車外，我覺得吸引力大減，所以放棄左
Sovereign hill 我就覺得悶悶地而且入場費貴，所以冇去

LM!下個月去

究竟乜野人先會人手filter

Day 5
今日會離開墨爾本，搭澳洲航空內陸機去悉尼

專登揀班A330，以為大機有電視，結果都係冇

準備降落時已經見到港灣大橋

搭機場快線，一個大城市通勤線用雙層真係好少見

最後黎左呢架咁殘舊嘅火車

去酒店放低行李之後就立即出發去fish market

見到芝士焗扇貝新鮮出爐，即刻叫返個，AUD3.5 (~HKD20)，味道不過不失啦

之後就叫左個三文魚壽司，AUD10 (~HKD60)，非常之垃圾，同日本比差好遠，魚冇鮮味，飯係完全冇黏性嘅硬飯粒，一夾即散

見其他野都冇乜好食同抵食，就出發去港灣大橋

再到隔離嘅歌劇院

之後就去唐人街附近嘅Paddy’s market，類似女人街嘅地方，係呢度買手信真係好抵，同一樣嘅產品起碼平一半

再出去睇下darling harbour嘅夜景

肚餓就去返Paddy’s market上面market city嘅food court

幾貼近香港口味嘅楊州炒飯

Day 5完

More more

澳洲network 真係限速限量,重要好多係adsl2
係超級落後,依家都好多unlimited plan,但都重係有200g 500gb plan
以前讀書得100G 50Gb咁,重要好貴

另外CITY個間越南粉係唔好食
蔡生話好食個間 唔係city,係richmond

澳洲啲牛扒大份又抵食， 你做乜日日食中餐

樓主好鳩，去到澳洲食東南亞、日本、中餐

大大塊牛排、炸魚、龍蝦、沙律、咖啡唔試
走去試中餐

人人口味唔同，唔係個個鐘意食扒，而且行程上唔一定容易搵到同順路，攰就搵個地方食

樓主反而冇食生蠔，依啲香港有錢都未必食得返咁新鮮

提議你食西餐係因為，外國地方食西餐係相對值啲
唔一定食扒仲有好多選擇，見你唔係炒飯就燒味飯笑左

有無去south Melbourne market 食生蠔 有隻smokey bay好撚正！

Philip island 係散場果陣喺橋兩邊睇企鵝仔返屋企最過癮